\chapter{Rešerše}
    Vision systémy se používají ke kontrole kvality produktů. Prvním příkladem je firma Optel~\cite{optel:vision_system}. Ta se zaměřuje na oblast léčiv. Podle informací dostupných z~\cite{optel:pdf} je zjevné, že kontrolovat se dá vše od samotného produktu až po jeho obal. Na obrázku~\ref{fig:optel_example} je vidět, jak tato kontrola může vypadat.
    
    \begin{figure}[ht]\centering
        \includegraphics[width=1\textwidth]{img/optel_example_picture.jpg}
        \caption[Použití vision systémů firmou Optel]{Použití vision systémů firmou Optel~\cite{optel:pdf}.}\label{fig:optel_example}
    \end{figure}
        
    Optel uvádí, že může poskytnout systém zpracovávající až 1200 snímků za minutu a s neomezeným množstvím připojených kamer a skenerů.

    Firma Industrial Vision Systems~\cite{ivs:website} nabízí velkou škálu řešení s využitím v různých průmyslo\-vých odvětvích. Pro potravinářský průmysl je k dispozici systém, který je schopný detekovat mimo jiné defekty, nežádoucí objekty, správnou porci a tvar zboží. Vadné produkty jsou automaticky zamítnuty a odstraněny z produkčního řetězce. 
    
    V automobilovém průmyslu lze využít kamery k vylepšení robotických rukou. Přidaná kamera může být použita k nafocení produktů s komplexními tvary z různých úhlů, nebo k ovládání robotické ruky. Vision systém lze také využít pro třídění produktů podle jakosti, zde je uváděna rychlost zpracování až 600 snímků za minutu.Kontrola velkých či spojitých objektů jako je například textil je řešena využitím řádkových kamer, znázorněno na obrázku~\ref{fig:ivs_example}. Pro snímkování za účelem archivace je uveden limit 30 kamer.
    
    \begin{figure}[ht]\centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/ivs_continuous_line.jpg}
        \caption[Řádková kontrola produktů]{Řádková kontrola produktů od Industrial Vision Systems~\cite{ivs:line_inspection}.}\label{fig:ivs_example}
    \end{figure}

    Firma Dr.Schenk~\cite{drschenk:website} se specializuje na kontrolu kvality povrchů. Konkrétně se jedná například o sklo, textil, papír a železo. Tato řešení využívají řádkové kamery stejně jako na obrázku~\ref{fig:ivs_example}. Dr.Schenk využívá ve svých řešeních technologii MIDA~\cite{drschenk:mida}. Kamery zachycují stejný obraz v~různých barevných spektrech. Například infračervené světlo může pomoci odhalit defekty na plastech, které je jinak obtížné odhalit za normálního osvětlení. 

    Firma ISRA Vision~\cite{isra_vision:website} má stejnou specializaci jako předchozí firma. Na svých webových stránkách zmiňují kontrolu automobilů, povrchů ale třeba i solárních panelů a baterií do elektrických aut. V~\cite{isra_vision:solar} je uvedeno, že poskytnuté řešení zvládá zkontrolovat až 4500 waferů za hodinu. 

    EPROMI Live~\cite{isra_vision:epromi}  je softwarové řešení, které integruje data z inspekčních systémů firmy ISRA. Data jsou k dispozici v rámci webového rozhraní. Systém nabízí možnost automatického upozorňování na problémy, které mohou při výrobním procesu nastat. Pokud se například zvýší počet defektů v krátkém období. Monitorování by mělo přispět k zvýšení výtěžnosti a kvality produkce.

    Firma Cognex nabízí 1D , 2D a 3D vision systémy. Řešení Edge Intelligence~\cite{cognex:ei} nabízí hromadný sběr z těchto systémů za účelem monitorování. Ve specifikaci je uvedeno, že model EI-700 zvládá sbírat data až z 20 zařízení. Jediný dostupný údaj o datech je popsán u výpočtu kapacity úložiště, kde je použita frekvence 1 snímek za sekundu při rozlišení 3 MP ve formátu JPEG.


    V článku~\cite{RAILEANU2021522} je popsáno, jak lze použít vision systém k ovládání robotů. Na obrázku~\ref{fig:research_component_diagram} je znázorněna použitá architektura. Řešení využívá vztah klient-server. Kromě samotného běhu programu je uveden také proces offline konfigurace. Ten spočívá v kalibraci kamer.

    \begin{figure}[ht]\centering
        \includegraphics[width=1\textwidth]{img/research_component_diagram.png}
        \caption[Diagram komponent z článku~\cite{RAILEANU2021522}]{Diagram komponent z článku~\cite{RAILEANU2021522}.}\label{fig:research_component_diagram}
    \end{figure}


    Pro komunikaci více aplikací se kromě klient-server dá použít i vztah peer to peer. Hlavním rozdílem jsou zodpovědnosti mezi aplikacemi. U klient-server je server zodpovědný za vše. Oproti tomu u peer to peer má každá aplikace svou vlastní autoritu.~\cite{network_types:about}

    Na uvedených konceptech se dále staví vysokoúrovňové návrhy. Příkladem je vývojová platforma Rasa~\cite{rasa:about} umožňující tvorbu chatbotů. Ta pro komunikaci mezi jednotlivými částmi nabízí použití RabbitMQ. RabbitMQ~\cite{rabbitmq:about} umožňuje výměnu zpráv mezi aplikacemi za použití front.
    
    Firma Netflix používá pro škálování svého softwaru microservices. Snaží se tím docílit vysoké dostupnosti služeb. ~\cite{netflix:microservices}

            

        